【禁得到展覽 阻不了作品繼續流傳】巴丟草政治漫畫選覽

以定居澳洲的中國藝術家巴丟草作品為主題的展覽「共歌」，原訂今個星期六在香港黃竹坑一展覽場地開幕，香港眾志秘書長黃之鋒、訪港的俄羅斯抗爭者Pussy Riot都會應邀出席。但主辦單位今日發出聲明，宣布因為「安全考慮」展覽取消，更稱收到「中國當局有關巴丟草的威脅（threats made by the Chinese authorities relating to the artist）」。

巴丟草早因安全考慮不來港

巴丟草作品展「共歌」，是由 Hong Kong Free Press、無國界記者和國際特赦組織主辦，原訂星期六晚開幕，主辦單位本來已表示，由於安全考慮，巴丟草不會來香港，而是會以數碼方式和現場人士互動。

但 Hong Kong Free Press 今日下午就發聲明（原文），指展覽要取消，聲明強調主辦單位重視言論自由，但同樣重視伙伴的安全，期望日後香港市民仍有機會可以看到巴丟草的作品。

國際特赦組織香港分會回應《立場新聞》查詢時就稱沒有補充。

原開幕嘉賓黃之鋒：譴責中國打壓

其中一個受邀出席開幕禮的嘉賓、香港眾志秘書長黃之鋒回覆《立場》時表示，基於安全考慮，尊重主辦單位的決定。 他認為，一個藝術家因為辦展覽而受威脅是暴行，譴責中國當局打壓香港爭取民主自由的人。希望終有一日會有機會在香港見到巴丟草的作品。

巴丟草出生於中國上海，2011 年出國後，開始創作政治漫畫。作品題材批判中國社政問題，尤其關注諾貝爾和平獎得主劉曉波，多個創作以劉曉波夫婦為題。他亦有關心香港議題，曾繪畫黃之鋒、雨傘運動、旺角騷亂（魚蛋革命）、銅鑼灣書店事件等。畫作風格鮮明，其紅黑色調容易辨認。

《立場新聞》正向其他主辦單位及巴丟草了解詳情。

部分巴丟草作品：

原本都無人知

某種意義上的欲蓋彌彰

原本真係唔知

push

一講
「腥講同大陸一樣」
，班屈毛又會走埋嚟批鬥架喇

Push